究竟護士係唔係咁難做? 值唔值呢個價?

1.人工值唔值?

如果唔值呢個價...
就唔會有人出呢個人工，仲要請唔夠人

成日話一出黎三萬，只係講緊公立ja...30k係高
但私家仲高多幾k，唔通私家仲傻仔過公立?

點解咁"well paid for it?"
因為供求問題姐...

一方面好多人話，多左好多mk無心做ge入行，點解都fill唔到D空缺?
因為流失率都高，因為好多人做唔住，頂唔順

如果私家係市場價，公立咪underpaid lo....

2.點解呻?
似乎好多人唔gur ge重點係護士成日呻....

我睇法係社會對護士，甚至係成個醫療都有"唔合理ge期望"...
而呢種"唔合理ge期望"，係資源極充足ge情況之下，其實係合理ge

例如...
要求問病情，見醫生。要求醫生用多D時間睇症....

但以病房護士為例..佢就會諗，我陣間仲要派藥，跟治療(eg洗傷口/檢查/安排檢查)
呢D野點都緊要過同你解釋病情，就會覺得你呢個要求係"唔合理"

另外，病人/家屬對成個病情/預後/user experience有任何不滿，咪又係屌曬落護士度

呢個時候，你可能話你well paid for it

人工低過你ge助理
工作忙過你ge醫生咪仲慘?

人工低過你ge助理惡撚過你啦...隨時劈炮唔撈，大有人在，人工低嘛...驚乜?
你唔見病房入面D姐姐D態度一撚定係西?

工作忙過你ge醫生...真係大部分時間忙工作，忙緊工作，9成時間你都見佢唔到啦...
屌，都屌都唔到去佢到

何況個個病人/家屬見到醫生都收曬皮，醫生講乜你都要聽架啦...right?

唔值
醫生又唔夠料做
咪唯有讀d下欄野

雖則呢科係無醫生咁深入
但點都唔會係下欄野囉

3.不合理期望

再講多DD...

比人屌-->well paid for it
工作忙-->well paid for it

人工其實唔係好高.....-->你跟本為錢無心做

有心做，做到OT，又忙，又無得去廁所...etc-->乜乜都係咁，但我就gur少少

有D人睇兩睇新聞，就成日屌香港醫療事故，屌D人廢無心做
個D事故係咪真係事故? 如果係，個頻率係幾多?

其實成個中國/香港社會就係自私，而香港果種仲要係無知ge煩膠

呢位巴打好有point，掌聲

值，因為工作量根本唔撚合理

留名睇有人秒回你
做CS/big4/地盤咪仲忙

又唔見人地呻?

做乜呢排咁多護士POST

巴打太慷慨，不如一皮?
睇下有無人做?

呢期興

應該免費啦
執下屎屎尿尿
幫你打針派藥咋嘛
果條弱智都識啦

俾返啲屎佢當出糧咪算

樓主個個留言都覆做緊主持？

其實好坦白講，如果你對比外國同香港護士既人工同patient：nurse ratio
你會發覺香港護士係underpaid左
講個例子，英國既nurse搵緊around26000gbp／year，講緊22000HKD鬆d一個月，但係人地既ratio係講緊1：4－6
香港既nurse搵多人地1萬，但係個ratio多過人地3倍，返夜講緊閒閒地都1：20
同埋人地係行緊nurse practitioner既模式，nurse有好大既發揮空間同潛力，primary care nurse可以自己prescribe藥同其他home treatment，務求減低入院率
睇番香港，唔係無呢樣野，但係始終香港人極崇拜醫生，神化左呢個職業，令到nurse既地位都有好大影響，一句講哂你病想要醫生定護士睇你？
咁當然你而家叫d nurse出去讀書都無話唔得，但係醫院d野邊個做？
同埋醫管局根本唔想搞primary nursing，有錢唔請人train人，永遠得把口話密切觀察，年年幾千萬花紅自己高層袋，frontline做到狗咁就送箱橙黎攞景，明明summer＋winter surge就年年都有，死都唔諗下可以點加快入院輪侯時間，專科門診夠贍死排2年先有得睇，我都唔敢同病人講再等幾耐

總結：唔係淨係護士難做，係因為有ha呢舊垃圾令到成個醫療行業都好難做！

利申：做左幾年既rn，只會向圍內人呻

仲有要同啲大粒野，醫生孭鑊